你話臨時政府 = 大台? 梗喺唔撚喺喇!

最大原因，喺因為今時唔同往日。

冇錯，論點喺好簡單，我相信今時今日大家經過咁多公民訓練，已經清楚知道，喺無人有權力，更加無人有足夠智慧，可以承擔到抗爭總司令官嘅角色

點證明今時我地進步咗?簡單舉個例，如果民間記者會嘅手足指點抗爭者做啲乜唔做啲乜，自訂升級死線，你覺得大家會點，9成9會即刻鋪天蓋地咁屌柒佢地。而且你諗真小小，佢地嘅角色其實有空間可以僭越為大台，但我地都冇好擔心然後禁止，而且佢地自己亦好警惕唔會搶光環，我形容呢個就喺公民意識嘅訓練，我地已經level up咗，唔會好似以往咁容易膨脹，亦學識角色分工，所以今時唔同往日。

以往最大獲喺，大台會根據自己組織少部份人嘅意志對抗爭運動指指點點，我而家都仲記得果句「升級喺為咗證明升級冇用」。(真心唔想鞭屍，早就原諒咗佢地，亦明白佢地都有所承擔，但舉例解釋一講就明好方便)，更甚者喺隨便割啲唔啱自己心水嘅人，掟個磚就話佢地喺鬼，搞到大家都好灰。

但今時今日，大家已經唔喺長期開著一兩個組織嘅資訊等之後嘅行動，而喺更多嘅積極思考討論。而家任何組織再出個post叫人做乜乜乜，除非你以理服人取得大家共識，否則大家都唔會聽。

第2點喺利益。大台點解叫大台，喺因為以前每次運動，總有班人會起個檀霸住支咪廢up

佢地廢up叫口號搶光環搶話語權，將抗爭者嘅功勞掛喺自己身上，直接或間接取得資格定義同詮釋運動，但因為大台嘅最終目的就喺取得政治籌碼或選票，因此經常因要符合體制嘅限定，或因要符合自己利益，亂運用詮釋抗爭者嘅行動意義的光環定位。例如，口號入面死都要有「建設民主中國」。又經常會自我設限，有啲組織成日強調要和理非，其中一個原因都喺為了保持喺體制內生存。亦有啲就永恆屌鳩和理非因為要迎合信眾(不過佢地嘅歴史任務都算成功)。

但呢啲喺臨時政府入面都唔會發生，因為佢地嘅存在意義就喺為咗取締港共政權嘅合法性，臨時政府天然地喺體制外，喺叛逆嘅，唔會因為要符合體制內嘅規條而自我閹割，唔會將訴求大事化小，唔會閉門會議接受政權塞嘅糖。

而臨時政府嘅籌辦人喺危險和勞累，至少喺可以預見嘅將來都唔會有直接利益(不過點都會有人話喺為上位做，冇辦法有啲人咩都只喺識用錢同利益去睇)

當然始終怕有人真自大或猪隊友以為自己喺國師，不過回歸到第1點，一來佢會被屌到體無完膚，二來我相信大家經歷咁多公民訓練，企出嚟嘅人會知道自己嘅角色。

而我地宜家比之前任何時候都需要一個取締政權合法性嘅圖騰。因為蒙面法嘅基礎就喺緊急法，而緊急法喺殖民政府—外來政權為了便宜行事自訂的規例，目的只喺方便。方便在榨取殖民地時即使遇上反抗，亦能符合程序地將聲音打壓下去。方便在管治上遇上危機，可以用粗暴的手段解決，而不需要與佢的轄民交代，更不需要多加思索治本的政策。

港共政府引用緊急法，等於正式繼承殖民政府的意志。我們現在需要一個憾動政權合法性的鐵筆。因為大家必然會猶疑，必然會因為港共政權嘅唯一性，而喺潛意識上增強佢的合法性。而臨時政府就喺最好嘅武器，可以至少在名義上與港共政權平行，有一個可以與之平行的單位，從根本上撼動它嘅唯一性，更可以作為文宣嘅發炮口，甚至用嚟做對外聯絡，喺我地現階段行動升級最好嘅解釋和歸屬。

「成立臨時政府，取締港共政權」!!!!!!

為美國製造制裁名單 快d參選區議會選舉

tui

有成立政府意志, 對推動革命一定係好事
留名等睇有咩政客會杯葛或者冷處理
咁就知佢地其實一直只係借抗爭光環上位, 實際係想等政府招安入建制

推

push

好文一推

推到朝早上熱門多啲人睇到

好多人都質疑臨時政府既可行性
但臨時政府set出黎既目的唔係真係組一個新政府出黎取替林鄭政府
而係一個象徵意義，話比全世界知，林鄭政府已經冇認受性
我地要取締推翻極權政府，以表示對佢既不信任
只要夠多人參與，臨時政府既認受性就會愈大
組唔組到個運作到既臨時政府唔係重點
重點係我地要推翻現有既政府體制
臨時政府係我地既第一步，之後仲有好長既路
但如果大家連第一步都唔肯全力支持
推翻政府只是痴人說夢

訓前一推

喺，同樣道理，sor又舉番呢個例子，民間記者會嘅認受性有幾大，太陽花果陣嘅「人民議會」認受性又有幾大呢，但認受性同影響力，可以差好遠，話唔定呢一擊可以好有效，都灰左4年啦，其實冇人知點先贏到

「成立臨時政府，取締港共政權」！

香港人超英趕美？

推巴打

但你個臨時政府唔係民選就出問題...

如果贏
總有一日都要選總統
所以問題唔係領袖本身
而係咩人做領袖
領袖一定要係身先士卒受廣泛認同做實事
leader is not boss
leader只係帶領我地
唔係指揮我地

咁多人驚大台係因為一直以來所謂leader全部都係boss
但搞清楚
leader唔可怕
例如梁義士某程度都係leader
但佢唔會點你做野

Solomon叫臨時政府收皮

係 推呢個
美國唔支持點搞

再講臨時政府=共諜

Push

Sor當我冇講過，今朝一起身見到大風向唔喺咁，Solomon Yue提左水唔可以咁做，至少現階段唔會再講